# Технический макет для тестирования программного комплекса UEMKA

Тестирование программного комплекса UEMKA проводилось на физических макетах
SMART-устройств, цифровых макетах виртуальных SMART-устройств, а также на комбинации
указанных выше. Масштабируемость целевых устройств от 2-х устройств, что обосновывается
особенностями работы CAN-интерфейса. На рисунке 1 показан технический макет для
тестирования программного комплекса UEMKA. При работе с физической CAN-шиной
используется скорость передачи данных 500 Кбит/с.

![Технический макет для тестирования программного комплекса
UEMKA](images/layout/media/image1.jpeg)

(1) - макет SMART-устройства №1, (2) - макет SMART-устройства
№2, (3) - модуль преобразования USB-CAN, (4) - ПК с наземным
сегментом

На рисунке 2 показаны рабочие столы макетов SMART-устройств и программные окна.
Подготовка и настройка макетов SMART-устройств производится согласно примерам работы.

![макет *SMART*-устройства №1](images/layout/media/image2.jpeg)

(1) - настройка конфигураций
CAN-шины с помощью bash-скрипта, (2) - запуск программы
clt, (3) - запуск сервера csr

![макет *SMART*-устройства №2](images/layout/media/image3.jpeg)

(1) - подготовка приложения PULT, (2) - программа-клиент для отслеживания пакетов на
CAN-шине, (3) - запуск сервера csr

В работе используется 2 типа микрокомпьютеров Raspberry Pi 3 и 4, оперативная память
которых 1 Гб и 8 Гб. Масштабируемость целевых устройств (SMART-устройств) представлена
двумя устройствами, т.к. это необходимое и достаточное значение для работы с физической
CAN-шиной.

Для микрокомпьютера Raspberry Pi необходима SD-карта, на которую будет записана
операционная система. Объем карты, используемый в проекте – 32 Гб.
Операционная система: 64-битная версия на основе Debian Bullseye.

На каждом макете SMART-устройства установлен космический сегмент программного
комплекса UEMKA. Объем занимаемого дискового пространства (SD-карта) составляет 934
Мб.

![Объем занимаемого дискового пространства (*SD*-карта) космического
сегмента](images/layout/media/image4.jpeg)
